第三期數據公佈 衛星五號疫苗91.6%有效

俄羅斯研發的 COVID19 疫苗「衛星五號」（Sputnik V）的第三期試驗、亦即最後一個階段試驗的數據在英國期刊《刺針》發佈，疫苗對預防武肺 91.6% 有效，對所有年齡群都有效，而且大致安全，沒有嚴重副作用。

數據對俄國國內防疫，以及在全球推廣使用衛星五號疫苗，進行「疫苗外交」，都打下了強心針。

俄國去年8月率先對衛星五號疫苗發出緊急使用許可，揚言是全球第一隻獲批准的武肺疫苗。這個做法引起爭議，因為疫苗的試驗仍未完成正常的程序，西方不少聲音質疑，俄國為了顯示國威，罔顧人命安全。
俄國去年12月已開始為年老人士、醫護等被界定為優先需要打針的人士，接種衛星五號疫苗。俄羅斯人仍普遍抱懷疑態度，民調顯示，願意接種的俄羅斯人，大概只有三至四成。

現在衛星五號疫苗的有效率，跟西方目前已獲批准、正在使用的疫苗大致看齊，可一掃衛星五號面對的質疑。

這不僅有利普京（Vladimir Putin）政府說服國民，接種疫苗，令國內疫情盡快紓緩，而且增加在國際市場的吸引力。當越來越多國家——特別是發展中國家——希望購買衛星五號疫苗，普京可借此發揮國際影響力，在一些國際議題或雙邊經貿上，向這些國家提出要求。

衛星五號疫苗是腺病毒載體疫苗，在目前主要疫苗中，阿斯利康（AstraZeneca）／牛津的疫苗的研發原理較接近衛星五號，都屬腺病毒載體疫苗，BioNTech/輝瑞，以及美國Moderna的疫苗，使用較新的技術mRNA。香港已訂購的科興疫苗則屬最傳統技術滅活疫苗。

衛星五號疫苗跟牛津疫苗一樣，最大優勢是，在攝氏正2-8度都可以儲存。BioNTech疫苗需要儲存在攝氏零下70度，這對運輸，以及送抵目的地後的儲存，都構成很大挑戰，對於很多已發展國家來說，就算免費送給他們，都未必有能力使用。衛星五號及牛津疫苗，則較易儲存。

另外，研發衛星五號的俄羅斯國立研究所Gamaleya，早前跟牛津大學宣佈，合作研究，看看能否混合使用雙方的疫苗，令防疫有疫比率及時期提高。

契哥大戰契弟

科學數據同埋生物原理上

我信moderna>pfizer>俄羅斯疫苗>牛津>>>支那滅活

邊個國家最廢

俄羅斯確診數目由12月就一直下降

契弟疫苗無人要了
香港可以接哂佢

只係識出滅活個件

越多疫苗社會越快恢復

俄佬都有數據

支那個隻可以收皮，隨時一帶一露個堆歸番俄佬隊

我信俄羅斯啦 支那既科技都信得過既？

我 : Pfizer > MRNA = Oxford > Russia >>> China

OCGN食屎

使唔使問呀

首先唔好理大陸果兩支滅活
現在真係最比人唔睇好就係英國果支AZ
biontech就最普遍

仲使問

支那 係....唔係.....係.......(我好驚黨安法)

終國輸了

典解港唔批Sputnik IV,死都要批支貨

滅活垃圾

牛津個枝 efficacy 有幾多？

生物原理=適者生存？支那最強喎……

好似印度自己都有一隻疫苗不過未有數據

三月頭二月尾有

恆河水，內服

有無發現香港d所謂專家提都唔提俄羅斯疫苗, 有齊曬data同出到文, 表現良好都係要用中國d垃圾無用疫苗

唔一定, 打d無效疫苗引發病毒加速變種會搞到其他有效疫苗都變無效

原來契哥科技都幾勁

俄羅斯科學家部份範疇係勁過美國 講緊蘇聯時代, 而家唔知

科研上真係唔服美帝唔得

其實蘇聯科技好長時間都勁過美國, 係耐用性差d,但佢地logic係用一次既野用太靚既料係浪費

二戰整T34 話有能力整到好耐用, 但係次次上戰場好快俾人打爆, 學德國佬整咁靚咪又係一次性使用, 無謂浪費時間資源

俄國/前蘇聯話哂同過美國鬥太空，鬥核彈，唔係流咖

蘇聯時代唔俾自由出paper同只可以用俄文出搞到國際認受性低

講藝術方面蘇聯其實好勁, 你去東歐睇蘇式建築真係有佢地既style同有美感, 但係中共抄既蘇式建築有陣說不出既柒味

12月 + 俄羅斯 乜撚都下降喇

東歐堆積木屋好核突，算唔算蘇式？

點解仲會將支那放入面比較

支貨連期刊都末上

終國又贏 倒數排第一

唔係點幫宗主國清貨
啲疫苗用嚟打死人都唔係醫人，梗係優先益腥港同胞啦，血濃於水

另外支moderna又係提都唔提, 淨係講中共拎到代理權既pfizer同牛津果支

民調顯示，願意接種的俄羅斯人，大概只有三至四成。

屌垃圾 我地中國啲民調都係100%

雖然獨裁, 但人地科技堅料

做乜唔信啫？
支支牌都佢話自己
係50個percent
左右咋嘛

香港會接貨

契哥

Ocgn點算？
利申：重倉

上唔到

真係要問下政府做乜唔批俄貨批支貨
一定有d野

以前就勁，而家只係食二戰老本。 科研最緊要係錢，俄羅斯根本唔批錢落去，你睇佢之前嘅flagship防空系統s400同s300，係伊朗同敘利亞完全偵測唔到美軍戰機。
俄共同中共本質都係同一批吹水獨裁者黎，真係有能力嘅話晨早賣到比先進國家搶購，而唔會連武器出口都輸埋比英國。

12月好似咩國家都升wor

港共唔買科興，啲貨點散

醫療都係，無論係公共醫療系統定頂尖醫療科技研發都係食緊老本，無記錯的話，俄羅斯本土民調都話醫療水平落後發達國家，醫療致死率都追唔上發達國家標準，連本土嘅頂尖醫學院都唔夠funding留住俄羅斯人。
佢話自己隻疫苗有9成幾，我真係唔多信

支那通常將啲差嘅野比人，如果唔係點清貨

除左亞拉斯加 南北極
有邊到凍得過12月既俄佬

Korea!

撚有技術咩 整咳藥水就叻

需要搭配恆河水服用

仲有moderna

牛津好差？

唔多頂到變種
南非叫停唔打

無人理Johnson & Johnson嘅一劑性vaccine

中蝈又贏
快過契哥有第三哥數據

康希諾好似唔係滅活

乜撚野MRNA

MRNA係技術黎

Stock number

自膠

契哥好似都係滅活

認真可能關俄佬體格事 所以先成效咁高

恆河疫苗

NVAX唔係最勁咩？又可以室温存放 對非洲種又比較有效

太唔出名

我 moderna=pfizer>英國>俄羅斯疫苗
以色列全國Pfizer應該冇大問題

傳聞話moderna最少副作用數目,同埋唔使雪咁凍

雖然輝瑞都唔多,只係報道得多

支那就想用小學學校打針嘅科技,博低副作用,亦都低效果

50.XX% 有效
成效大過風險

信俄國都唔信支那啦戇撚鳩

俄國科學水平根本就唔差

中國嗰幾隻副作用先最多

唔係

係同牛津疫苗同一技術

不可複製性病毒載體疫苗

只可以話俄佬腺病毒疫苗技術係勁過支那但要同歐美比真係有段距離 要知腺病毒疫苗技術係好舊既技術

俄仔前後兩針有唔同病毒載體

感覺佢好似well design多少少

以前蘇聯出幾多拎Nobel price嘅科學家
淨係食老本都重係好勁

係

幫手研發疫苗嗰啲機構都幾猛料

國家病毒學與生物技術研究中心（俄語：Государственный научный центр вирусологии и биотехнологии „Вектор“、英語：State Research Center of Virology and Biotechnology VECTOR），簡稱VECTOR[1]，也稱Vector研究所，是位於俄羅斯新西伯利亞州科爾索沃（英語：Koltsovo, Novosibirsk Oblast）的一個生物學研究中心。配有適用於研究各級生物性危害的研究設施，1-4級疾病預防控制中心，是現已被全球性根除的天花病毒毒株的兩個官方儲存點之一，並且是Biopreparat實驗室系統的一部分

mRNA 先係最新

未有mrna之前都係用腺病毒

cyka blyat

可摸耳推到記者問
推到政府提

蛋白質次單位比較新

Novavax嗰支？

novavax 台灣個研發緊個3枝

國家XXXXX

共產國家style

nba nfl nasa nbc

Novavax呢

佢啲醫學數據都係源自好多瘋狂實驗。

美國先用得多

國家籃球協會(NBA)
國家美式足球聯盟(NFL)
國家航空暨太空總署(NASA)
XX國家實驗室
國家安全局(NSA)
國家大學體育協會(NCAA)

連俄羅斯都有第三期數據比人睇
仲要91%有效
支那科興唔敢公佈
仲話超英趕美，俄羅斯都贏你幾條街
人地全部國家都知滅活疫苗冇用，你就專出呢啲垃圾針

俄佬d基因真係幾屈
講體格徒手鬥黑熊，講樣屌打全世界，講智慧出極多得獎科學家數學家象棋冠軍
一國單挑全西方

支那真係食撚屎

蘇聯老本可以食到而家你話呢
終国呢？？？？

個個都唔打大陸野未好無面

人地會賣俾你咩 大把人高價買 好似港共咁招標咩

印度個隻Covaxin呢

我估為退休鋪路

原來得返支制用最舊既技術

係

蛾國都好信

直接貴價買支那疫苗

而家話隻病毒唔怕凍wor

凍左小出街 小左傳播

咁就應該全世界都跌啦
日本果D都係凍到落雪 又唔見日本跌? 全世界都升wor

俄佬人口密度低 再加上溫度低過日本好多

開頭spin 到話滅活最安全㗎

蘇聯得軍工科技叫做接近美國少少咋
商業科技直頭大落後

沙皇時期 俄羅斯🇷🇺數學 基礎科學 都首屈一指

你係唔係死都要話要好凍既天氣會降低病毒活性
北海道都類似俄羅斯呀
人口密度都算低 溫度都低
如果俄羅斯以呢個原因下跌
北海道都應該因為呢個原因下跌

何況俄羅斯長年都咁凍
點解你唔話俄羅斯根本就唔應該有疫情發生?
而家連南極都有人有確診

而家唔敢講俄羅斯係一定有用
但係你用天氣凍解釋俄羅斯疫情舒緩既原因
就有D站唔穩住腳

北海道 點可以同俄佬比
今日黎計 北海道 1度 俄佬 -16度

人口密度 你要除番面積 俄佬點都散好多

北海道唔可以用黎類比俄佬
我唔係話凍就冇
而係凍左人類活動少左 傳播又少左

成個以色列都打輝瑞冇咩大問題

moderna 一樣要-70°C咁雪，因為佢都係用mRNA 技術

俄佬點都會跟世界標准做野，數據擺上醫學期刊先賣比人

德國坦克打爆幾部T34先爆一部

德國坦克 生產工時長 難保養同數量少

咁大部分國家12月都凍架 得D南半球國家唔凍
如果俄羅斯係因為凍而下降
其他國家都應該同時下降
係下降幅度既問題
可以係日本下跌1%
俄羅斯下跌10%
咁你點解釋其他國家係升左
凍左 人類活動增加?
-15度又好 1度又好
照你咁講 應該係唔係都跌
差在跌幾多

所以 用天氣凍 人類活動降低做解釋
可能係答案但係以現在證據睇
就唔係好有說服力

太空競賽方面蘇聯勁過美國架喎
其實我諗唔係接近少少咁簡單

零下20夠

即係雪櫃最凍冰格

俄佬冬天拎出街就用得 實低過20度

N1 火箭

俄羅斯Lockdown完咗十世
又冇人帶口罩

應該係所有可能中武肺嘅人都已經中哂
所以咪下降

仲研發緊

最好係美國mrna ，普通雪櫃儲存，成效95%
但成編嘢唔講

蟹貨

疫苗種類
Phase 3 large-scale testing

1. BioNTech/Pfizer (DE/US) 95.0%
2. Gamaleya (RU) 95.0%
3. Moderna (US) 94.1%
4. Novavax (US) 8x.x %
5. Sinopharm II (CN) 79.0%
6. AstraZeneca/Oxford University (GB) 70.0%
7. Johnson & Johnson (US) 66.0%
8. SinoVac (CN) 62.6%
------------------------------------------
Medicago/GSK (CA/GB) ??%
CureVac (DE/US) ??%
CanSino (CN) ??%
Sinopharm I (CN) ??%
ZFSW (CN) ??%
Bharat Biotech (IN) ??%
========================
全球 188M 人已接種疫苗國 16 Feb

1. 直布羅陀 (5個人4個已接種)
2. 以色列 (5個人4個已接種)
3. 塞舌爾 (2個人1個已接種)
4. 阿聯酋 (2個人1個已接種)
....
...
..
.
9. 英國 (5個人1個已接種)
..
.
14. 美國 (6個人1個已接種)

專家唔洗俾錢養
邊個養先